[正視聽］口號用Chinazi無問題，美國人成日用Nazi來罵政敵，加Twitter相關用法分析

口號用Chinazi無問題，美國人成日用Nazi來罵政敵。

今日突然有風向話要用Anti-Chinazi甚至連Chinazi都唔用得，我懷疑係鬼吹的，因為Communist同Nazi都屬Fascism，相似點太多，想出來帶呢個風向搞散漸漸起勢的#chinazi係好合理的招數。我建議起底捉哂吹呢個風的三毛出來。
其實睇多d外國新聞，你就會發現美國左翼，特別係極左的progressive，極端的Anti-fai，都係罵政敵做Nazi，white supremacist。
Donald Trump因為有KKK等白人組職公開支持，同時係白人富豪，自自然然俾一大堆人用Nazi，White supremacist來做新聞。
另外，我網絡老豆Jordan Peterson，係一個alt-right的加拿大心理學家，經常性屌柒左翼玩identity politics，話佢地要gender pronoun，LGBT有色人種人權凌駕於白人之上。而搞到Peterson自己成人俾人話男權之上，係Nazi，White supremacist。

我唯一想帶出的訊息係，用Nazi罵人無問題。但玩法有分別。
Case 1: 出tweet:
We, people of Hong Kong, shall fight #chinazi till our last breath。
呢個情況係用Chinazi取代China呢個字，咁樣係絶對ok。

Case 2: retweet:
Retweet Uyghurs concentration camp video with comment
#chinazi #Eye4HK
咁都ok，明顯你係屌緊中國。

Case 3: 無comment只有hashtag
#chinazi
咁就危險，因為你係為咩原因用呢個hashtag係冇人知，人地可以誤解你支持#chinazi，呢個情況你可以連出兩個hashtag, #anti-chinazi #chinazi，要加#chinazi係為左另呢個hashtag多人用，入trending。

暫時唸到呢幾個case。

要知道Twitter hashtag玩法係愈多人用先呢到有呢個hashtag的tweet入到trending，所以任何叫人唔用#chinazi的人都好多機會係鬼，或本身對美國唔太理解。

推

咩鬼吹呀
你即係話攪炒巴係鬼姐
睇左記招未

冇睇，呢個風一聽就知有問題。

一聽就知？
咁你真係要重溫

如果攪炒巴係鬼
呢場運動一早就定左係輸啦
醒未

唔係鬼，而係誤解。個個都好鐘意睇美國政治咩，我由細睇到大，睇左二十年都有。

屌講極都唔去睇
你連人地講左乜都唔知就話人誤解？
其他巴打都有出po講左佢講過乜野
我係度就唔詳講

大家要回po記得不推文回應

樓主其實你所講嘅嘢都好正確
但係唔好亂話人係鬼
同埋我覺得穩陣起見 第二個case 用 #antichinazi好D

聽完攬炒巴。
根本就係文宣不足導致波蘭，荷蘭呢堆深受納粹傷害的國家未知導新彊搞成點。同唔應該用Chinazi係冇關，反而我地應該大舉宣傳中共暴行，配上Chinazi字樣來增強文宣效果。
同我好想問，佢地有冇俾班受訪的政客見到新彊集中營條片？我唸睇完只會得一個字合適，Chinazi。

當年運Jewish去Auschwitz等的集中營全部用火車。而新彊都係用火車。
當年Jewish入左集中營，第一件事係根據職業分隊，第二件事係俾哂身上財物及衣物，第三件事就係換上營服同悌頭。新彊條片影得好明顯。
只係呢條片已經文宣大把料話俾世人知China is Nazi.

香港照用

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

認同
Twitter 戰線個個都係咁
直接用 #chinazi replace China

類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

#chinaXi真心有唸頭。
不過未必即刻get到，需要加大文宣。

夠多，夠集中，大家都用，啲人見得多，就會問咩意思，會去搵注解，BBC會報導，最緊要係有共識，一齊用，有諗頭但係推唔到係浪浪浪費，信我，就一齊推

好

咁加翻anti又有咩問題？
同埋支旗要舉真係要加翻🚫正如之前舉美國旗係支持擁護美國（自由）
唔好諗住人地係你肚入面條蟲，唔好俾人有誤會嘅機會

#anti-chinazi

對了

請過來幫推

我哋用nazi類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

加anti冇問題。
只係為左驚Nazi呢個字連Chinazi都放棄就好大問題。
另外文宣hashtag最好統一，當字數限制唔係問題先全部tag都用。

用 ChinaXi 嘅好處其中之一個冇nazi 唔會filter咗
唔係驚，係執行起嚟要通用到
統一重要，所以盡早將一個好使好用嘅詞推要大家有共識一齊用
係當刻首要任務

請過來幫推

我哋用nazi類比嘅同時，我哋一定要有我哋自己嘅新詞，而新詞用唔上原詞嘅exact wording，只係用近似，令人聯想得到，而本身呢個近似詞係又有另一更有代表性嘅意思

最新文宣用詞
[共狗割習] Anti-ChinaXi 反習粹

Push